%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017-2020 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[11pt]{article}


\usepackage{2021-pablo-paternault}
\usepackage{2021-pablo}
\usepackage{2021-pablo-math}
\usepackage[a6paper, includehead, margin=9mm]{geometry}

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhead[L]{\textsc{Math 2\up{de}{}}}
\fancyhead[R]{\textsc{Équations du premier degré}}
\fancyfoot[C]{}

\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}

\begin{exercice}
$ABCD$ est un trapèze de grande base $[AB]$ et de petite base $[CD]$. Où placer le point $M$ sur $[AB]$ pour que l'aire du triangle $AMC$ soit égale à la moitié de celle du trapèze $ABCD$ ?

\begin{em}
Rappel : L'aire d'un trapèze se calcule avec la formule : $\frac{\left(\text{Grande base} + \text{Petite base}\right)\times\text{hauteur}}{2}$.
\end{em}
\end{exercice}

\begin{exercice}
Traiter les deux questions suivantes dans l'ordre de votre choix.
\begin{enumerate}
\item Trouver deux nombres entiers dont la somme est égale au produit (il y a deux solutions à ce problème).
\item Trouver deux nombres réels dont la somme est égale au produit (il y a une infinité de solutions à ce problème ; donnez-en quatre).
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
On prend trois nombres. En les additionnant deux à deux, on obtient respectivement 63, 65 et 68. Quel est le plus petit de ces trois nombres ?
\end{exercice}

\begin{exercice}
	Un funiculaire monte à \SI{14}{km/h} en moyenne. À quelle vitesse devrait-il descendre pour que sa vitesse moyenne sur un aller-retour soit \SI{28}{km/h} ?
\end{exercice}

\end{document}
